"Is het niet indrukwekkend, Mr. Darnay fietsen?"
vroeg Lucie.
"Soms, ik zit hier al van een avond, totdat ik heb gedroomd, maar ook de schaduw van een dwaze fancy doet me huiveren bij nacht, wanneer alles is zo zwart en plechtige--" "Laat ons de rillingen over de rug lopen.
Wij weten wat het is."
"Het lijkt niets aan je.
Dergelijke uitwassen zijn alleen indrukwekkend omdat we van oorsprong komt, denk ik; ze hoeven niet te worden gemeld.
Ik heb soms alleen zat hier van een avond, luisteren, totdat ik heb de echo's van de echo's van alle voetstappen die door-en-bye in ons leven."
"Er is een grote menigte een dag in ons leven, als dat zo is" Sydney Carton trof in zijn duistere manier.
De voetstappen waren onophoudelijke en de haast van hen meer en meer in een stroomversnelling.
De hoek weerklonk en opnieuw bevestigd met het loopvlak van de voeten; sommige, zoals het leek, onder windows; sommige, zoals het leek, in de kamer; sommige komen, sommige gaan, sommige onderbraken, sommige stoppen als zodanig; alle in de verre straten en niet in zicht.
"Zijn al deze voetsporen bestemd zijn voor ons allemaal, Miss Manette, of moeten we hen verdelen onder ons?"
"I don't know, Mr. Darnay fietsen; ik had toch gezegd dat het een stomme zin, maar je vroeg erom.
Toen ik gezwicht me, ik heb alleen, en dan moet ik denken ze de voetstappen van de mensen die in mijn leven, en mijn vader."
"Ik neem ze in het mijne!"
zei karton.
"_I_ Stel geen vragen en geen bepalingen.
Er is een grote menigte voortdenderende opdringen, Miss Manette, en ik zie ze--door de bliksem."
voegde hij de laatste woorden, nadat er een levendige flash die hem loungen in het venster.
"En ik hoor hen!"
voegde hij na een peal gedonder.
